[重po] [ling嘢長文] 有咩粗口勁得過屌你老母？

眾所鳩知，粗口同廣東話嘅關係密不可分。上得連登，點都有幾句屌你老母臭閪傍身嘅。如果取其精華，廣東話粗口主要由五個字組成再延伸，包括 : 屌鳩撚柒閪 (工整啲嘅版本 : 𨳒𨳊𨶙𨳍閪 / 屌㞗「尸粦」「尸木」屄)

屌得人老母，有邊個真係好似屌樓主老母潮文咁真係屌？大家都係為咗加強語氣同宣洩情緒啫。除咗廣東話外，英語世界嘅粗口大部分都係同性有關，例如fuck, cunt, twat等等嘅4-letter words。至於nigga呢個例子比較特別，係少數牽涉種族義題而非性嘅粗口。

呢度一下先。唔知大家有無聽過妥瑞症，係一種遺傳性神經內科病，患者會不由自主咁抽動或者重複某啲字句。兩年前香港上映咗套《我的破嗝Miss》，就係講有妥瑞症嘅女主角憑自身努力，成為一位受學生愛戴嘅老師。有啲睇開打機直播嘅巴絲可能有聽過Sweet Anita，都係患者之一，佢穢語症(妥瑞症分支之一)嘅徵狀比較明顯。喺佢嘅片會睇到佢不自覺爆粗(playing with my dick, bitch lasagna, fucking jesus...)

目前醫學界乃未完全掌握病因，淨係知道講粗口會令人心跳加快，以及大腦會將粗口同其他語言能力分開處理。前者係由主管心跳同血壓嘅神經系統、情緒、Fight-or-flight response嘅大腦區域負責。而後者嘅掌控區域同理性思考、自主行動有關。大腦咁樣分工法，令到有啲重度阿兹海默症/老年痴呆症患者，即使出現語言障礙，講粗口嘅能力都唔太受影響。

第一個被記載嘅穢語症患者係19世紀頭一位法國貴族夫人。佢經常喺毫無預兆嘅情況下嗌foutu cochon(damn pig), merde(shit/damn), cré nom(sacred name of God)，呢件事震驚當時社會。頭兩句好易理解到，曾蔭權一句「狗嗡」都成為城中熱話，如果凱特王妃句句都damn it，嗰到嘅娛樂版仲使乜憂無嘢寫？但係最尾果句「奉主之名」都計？唔通法國人對住塊鏡講完仆街會打哂冷震？？仲有彌撒班人咪個個爆哂粗？？？
大家估下點解

估你老母

你好似中国人

你都係中国人嚟㗎

係咪'叫神走開'或者'對神不敬'咁嘅意思?

奉主之名

中咗一半

師兄睇完呢本野

我係中國人呀屌

yup
本野好好睇

「奉主之名」呢句係誓言，即係結婚誓詞、總統就職誓詞果類，不過呢句更強調神喺誓詞中嘅角色，建基於誠信同對神嘅信服之上。有啲似江湖中人講義氣，好靠自己約束。你無義氣？得，咪比人唾棄囉。

講返果句先，宗教問題自然由宗教入手。聖經創世記12章開始記載，亞伯拉罕受感召，上帝應許賜佢迦南之地以及子子孫孫。但係以佢75歲高齡起唔起到機都成問題，天主呢番話似玩鳩佢多，佢走數無人奈得佢何㗎。天主於是叫佢準備幾隻劈開一半嘅動物，佢化身成火從肉塊中經過，並以此為誓。之後仲爭啲叫亞伯拉罕獻埋自己個仔(阿仔無辜㗎咪搞啦)。

咁大壇嘢背後意思係雖然天主作為真理，唔會違反諾言，但倘若佢食言，佢會照懲罰自己，下場會同啲動物一樣。佢立誓係為咗安撫亞伯拉罕同埋確立之後會做嘅事。

喺聖經到，天主通常以自已或自身一部分借代起誓 : 我指着自己起誓...... / 耶和華指着自己的右手和大能的膀臂起誓...... 呢個成為啲人發誓嘅規則，再加上十誡講明不可妄稱天主之名，即係如果你唔認真亂發誓或者食言就好大罪啦！你等於搵上帝做擔保人然後走數，要佢硬食條爛數，等住比蘇哥燒屎忽啦！

所以喺中世紀，最嚴重嘅粗口係「天主在上」同「以天主(+聖血/聖骨/右手......)發誓」。係呀！呢兩句仲爆過燒山個34字粗口！及後雖然有啟蒙運動、宗教改革等運動削弱宗教權威，但當時(十九世紀頭)仍有一定影響力，以致於個貴族夫人嗌聲Oh God都震驚社會。依家同ABC講兩句佢地就OMG，喺床上仲有Oh Jesus Christ。可見宗教喺近代影響力大減，居然會影響埋啲人對唔同粗口嘅感覺

講兩次屌你老母

半個ling人輕輕一推

有咩慘得過食一舊屎？
：食兩舊屎

認真答你

同一句說話講得愈多就愈唔offensive